fb訛稱遺屬騙財 IT女被捕

fb訛稱遺屬騙財 IT女被捕

要聞

【本報訊】大埔公路九巴翻側造成19死65人傷慘劇，全城送暖捐血捐錢之際，卻有冷血女騙徒趁機發死人財，在fb發帖聲稱是死者家屬，指死者遺下一對孖仔，並提供兩個銀行戶口呼籲網民捐款，但被精明網民看穿其騙局報警，警方接報追查後，昨午在旺角拘捕該名女騙徒（圖），並撿走3部手機、一部手提電腦及平板電腦。

指遺下孖仔 網民報警

被捕女子25歲姓張，是一名I.T人，從事網絡設計，涉嫌有犯罪或不誠實意圖而取用電腦被扣查。警方稱相信她單獨犯案，而涉案的兩個銀行戶口相信與疑犯有關，但案中無人有金錢損失。

該個詐騙帖子是於日前在網上社交群組瘋傳，發帖者聲稱「尋好心人」，指在今次大埔翻巴士大車禍中，其姑奶「失去了經濟支柱，遺下一對十個月的孖仔」，又列出兩個銀行戶口號碼，指自己會「暫代收款」，不過有網民即時已質疑有人「發死人財」，除留言提醒網民不要上當，更有超過5名網民報警。警方於大車禍翌日（11日）接獲報案，網絡安全及科技罪案調查科接手調查後，昨午在旺角將騙徒拘捕。

■記者黎家駒

相關新聞

政總下半旗致哀 公僕默站
要聞 6小時前

家屬偕道士拜祭消防處高層現場默哀
要聞 6小時前

「收車」致脫班 車長變磨心
要聞 6小時前

今夜馬開賽前默哀1分鐘
要聞 6小時前

陳伯：合埋眼就諗起個人頭
要聞 6小時前

九巴失控撞欄 車長稱避雀
要聞 6小時前

庭上聞19死者名字低頭閉目車長涉危駕還柙 或改控更重罪
要聞 6小時前

又一隻IT9

明知衰硬

25歲女on99

肥婆身形

做IT做到咁撚蠢都有

死肥婆

肥到...

無腦？

五毛狗，你平時昆人買華為做打手都唔係得條女好過

睇相都feel到係油頭大肥毒閪

有幾嚴重

根本唔洗搵咁大單野嚟作，是但有個有親友死左，搵個文筆好少少既朋友寫篇煽情文，轉頭蘋果會幫你開戶口籌錢

It

一個正正常常嘅好女仔點會入it呢行

@老貓

習近平都要出黎講2句
條女ON9到抽呢單野水